黨衛軍近十時第三度進入屯門市廣場執行黨法 制服至少一名男子

防暴警員多度進入屯門市廣場執法
05.05.2020 22:24

入夜後一批人響應網上號召，到屯門市廣場唱反修例歌曲，警方到晚上近10時，第三度進入商場執法，拉起封鎖線駐守，制服至少一名穿黑衫的年輕男子，截查數名市民。人群最早在晚上7時許於商場中庭聚集，高呼反修例及反對警隊口號，有人揮舞旗幟，亦有人在商場內貼上宣傳單張，防暴警察其後入商場驅散聚集人群，並在中庭各層拉起封鎖線駐守，防止人群靠近圍欄，又用廣播警告可能會票控聚集人群違反限聚令。到晚上八時後，有便衣警員懷疑被雜物擲中，需要進入洗手間清理，一度離開的防暴警員再度進入商場拉起封鎖線。

有在場區議員質疑警方用商場廣播系統作限聚令警告不合理，認為並非商場內所有市民都違反規例。